<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on OmerF</title><link>https://omerfarukdemirel.com.tr/posts/</link><description>Recent content in Posts on OmerF</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-TR</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License. @omerfdmrl</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://omerfarukdemirel.com.tr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>i18n Değişken Kullanımı</title><link>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/i18-degisken-kullanimi/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/i18-degisken-kullanimi/</guid><description>İlk olarak i18n klasörümüzü oluşturup daha sonra içerisinde dil adı şeklinde .toml dosyalarımızı oluşturuyoruz. Yani demek istediğim tr.toml veya en.toml.
Daha sonra bu dosyaların içerisine değerler veriyoruz örnek değerler aşağıdaki gibidir:
tr.toml dosyası:
[page_title] other = &amp;quot;Türkçe Sayfa&amp;quot; en.toml dosyası:
[page_title] other = &amp;quot;English Home&amp;quot; Daha sonra bunu kullanmak istediğimiz yerde şu kodu kullanıyoruz:
{{ i18n &amp;quot;page_title&amp;quot; }} Bu kod eğer EN sayfasındaysak en.toml dosyasındaki değeri eğer TR sayfasındaysak tr.toml dosyasındaki değeri yazdıracaktır.</description></item><item><title>Hugo Klasör Yapısı</title><link>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/hugo-klasor-yapisi/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/hugo-klasor-yapisi/</guid><description>Static Klasörü Static klasöründe css, js ve img dosyalarını barındırabiliriz. Bu public_html mantığıyla çalışmakta, içerisine ne atarsak ana dizindeymiş gibi oluyor.
Content Klasörü Content klasöründe web sitenin içerikleri yani .md dosyaları bulunmakta. Bu içerikleri gruplandırmak istersek içerisinde klasör oluşturabiliyoruz. Eğer Çok dil kullanıyorsak klasör isimleri ülke kodlarına göre olmalıdır.
Data Klasörü Data klasöründe başka sayfalarda kullanabileceğimiz veriler bulunmakta. Bu veriler .yml dosyası olarak tutulmakta ve dosya isimlerinin bir önemi yoktur.</description></item><item><title>Javascript'de Class'lar Gerçek Midir?</title><link>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/javascriptde-classlar-gercek-midir/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/javascriptde-classlar-gercek-midir/</guid><description>Class Nedir? JavaScript prototip tabanlı bir dildir ve javascript&amp;rsquo;teki her nesnenin, nesne özelliklerini ve yöntemlerini genişletmek için kullanılabilecek [[Prototype]] adlı gizli bir dahili özelliği vardır.
JavaScript geliştiricileri, object-orianted design pattern (nesne yönelimli bir tasarım modeli) taklit etmek için constructor fonksiyonlarını kullandılar.
ES6 yani EcmaScript 2015 ile birlikte Class&amp;rsquo;ları JavaScript&amp;rsquo;de kullanabilir hale geldik. Aslında zaten JavaScript&amp;rsquo;de var olan Class yapısını getirme sebeplerinden başlıcası diğer dillerin çoğunun sahip olması ve temiz, düzenli kod yazılmasını mümkün kılması.</description></item><item><title>Binary Search</title><link>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/binary-search/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://omerfarukdemirel.com.tr/post/binary-search/</guid><description>Binary Search Nedir? Binary Search her türlü dataset ile çalışabilen ve içerisindeki verinin indexini bulmamızı sağlayan akıllı bir algoritmadır.
Büyük dizilerde doğrdan tek-tek yapılan kontrolden daha hızlı çalışır fakat dizinin küçükten büyüğe veya büyükten küçüğe doğru sıralı olması zorunludur, aksi halde çalışmayacaktır.
Binary Search Nasıl Çalışır? Binary search her bir işlemde arama uzayını yarı yarıya indirmek üzerinde kuruludur. Temel mantığı şu şekildedir;
Dizinin tam orasında bulunan veriyi seçer ve bu veri üzerinden kontrol yapar.</description></item></channel></rss>